「百度貼吧」清空2017年前內容 網民：火燒亞歷山大圖書館

中國熱門線上論壇「百度貼吧」13日無預警清空2017年前內容，引起網民撻伐稱此舉是「火燒亞歷山大圖書館」；陸媒也稱，百度的價值觀把自己打造為「披著科技外衣的網絡營銷公司」。

百度官方13日發出公告，表示為了進行系統升級和維護，2017年1月1日以前的貼文將被隱藏，暫時無法瀏覽；至於何時會恢復，百度並未公布。

微信公眾號「酷玩實驗室」報導稱，有網民將百度此作法對網路文化的影響，比喻為「火燒亞歷山大圖書館」，且「火還是亞歷山大自己放的」。

百度貼吧誕生於2003年，不同於一般的網路論壇，網友只要根據關鍵詞，就可自建一個貼吧，全盛時期號稱有高達15億網民，使用超過2272萬個吧群。

著名的小說「盜墓筆記」，也誕生於百度貼吧。而2016年曾翻牆「洗版」蔡英文臉書的中國網民們，就是百度第一大貼吧「李毅吧」（又稱「帝吧」）的成員，粉絲數多達3100萬人。

但貼吧的發展過程也遭遇重重問題。報導指出，為了解決營收困難，百度貼吧開始結合廣告，甚至把疾病類的吧群出售給醫院經營；2016年的「魏則西事件」事件，才讓整件事被披露出來。

此外，百度在管理貼吧上，也數度與網民發生衝突。報導表示，百度曾經給志願性質的吧主（群組管理員）設定績效制度，不達標就撤換。

還曾無預警地關閉文學性質貼吧，刪除網友原創作品。而這次隱藏2017年以前的貼文，報導形容「那幾乎是中國網民15年的歷史」。

報導指出，貼吧的的核心問題，在於百度公司的價值觀。百度公司董事長李彥宏對於隱私權的漠視，和對競價排名的堅持，將百度打造成「披著科技外衣的網絡營銷公司」。

網上焚書

cls chi na

焚書坑儒

最大內聯網

Details

cls國家
2019年仲做緊同秦朝一樣嘅事

垃圾網
WFC

有幾奇?班蝗民第一日係蝗国生活?

楚雖三戶 亡秦必楚